"Ik betreur het ging af.
Maar deze dingen gebeuren zo vaak!
Een jonge man, zoals u beschrijft Mr. Bingley, zo gemakkelijk verliefd wordt op een mooi meisje voor een paar weken, en toen ongeval wegbrengt, zo gemakkelijk vergeet haar, dat dit soort inconsistenties zijn zeer frequente."
"Een uitstekende troost in haar manier," zei Elizabeth, "maar het gaat niet om ons __.
Wij hebben geen last van _ongeval_.
Het gebeurt niet al te vaak dat de inmenging van vrienden overhalen een jongeman van onafhankelijke fortune te denken niet meer van een meisje wie hij was hevig verliefd op slechts een paar dagen voor."
"Maar dat expressie van 'hevig verliefd" is zo afgezaagd, dus twijfelachtig, zo onbepaald, dat geeft me weinig idee.
Het is zo vaak toegepast op gevoelens die voortvloeien uit een half uur kennismaking, zoals in een echte, sterke verbondenheid.
Bidden, hoe _gewelddadig was_ Mr. Bingley's liefde?"
"Ik heb nooit een veelbelovender helling; hij groeide nogal nonchalant aan andere mensen en in zijn geheel vergroeid met haar.
